未來 盼光復香港

未來 盼光復香港

DSE因疫情一再改期，幾個應屆受訪者對改期沒有意見，但對政府在開考前一星期才宣布改期頗為不滿。

五個受訪者都說香港未來比文憑試更重要，又常常把「光復香港」這使命掛在嘴邊，問他們怎樣才算是光復香港？他們的回覆包括「五大訴求，缺一不可」、撤銷每場反送中運動的暴動定義、香港人脫離暴政並享有民主自由，以「香港獨立」為第一步，建立香港人的身份認同等等。

阿木說，只有香港人的心聚集起來，這片土地才會成家。

為了光復香港，整個暑假，乃至整個中六生涯，都無法把專注力聚焦於校園生活，接連的停課，則令他們與同學相處的時間大為減少，允行覺得中六是少了很多回憶，原本打算最後上課日要和同學瘋狂拍照，同學在校服上簽名留念……原來，某個尋常午後，就是中學生涯的「最後」。

中六這年，阿強和阿明的感受是「被迫成長、被迫應對、見步行步」，阿強甚至學了很多不預設要學的東西，「一個正常社會嘅學生，唔使知道點用豬嘴，唔使識裝修」。同時，他們卻很榮幸中學生涯參與了雨傘與反送中兩場「革命」，阿強笑道：「其他屆應該無經歷過，榮幸自己係今屆DSE學生。」

阿明不認為這是無法學習的一年，反而覺得學了很多，對自己的成長是好事，「如果你係一個會出去嘅人，會真係變咗好多，可能6月前係一個每日吃喝玩樂嘅人，會變成一個大人。」從前老師常常在課堂教她們「寧鳴而死，不默而生」，她們從不明白的紙上道理，現在深有體會。

有容與允行從前只為成績努力，現在，允行認為自己是香港人，要為香港付出，有容則很想在有生之年看見「光復香港」。他們已有心理準備，光復香港會變成長期作戰。

3月，阿木的膝傷未痊癒，允行的傷口已完全康復，但疤痕仍在頭上，大概會跟他一輩子。他們仍在備戰着不知何時開考的文憑試，想像光復香港之後……

那時，有容希望香港有軍隊就參軍，希望做老師，希望重拾自己的音樂興趣。

阿木希望查清楚每具無名屍體是否手足，為他們立碑。他也想做歌手，用音樂溫暖人心，但說自己長得不好看，不會露臉。

允行沒有甚麼特別想做，但想像可以回到正常生活，外出不用提心吊膽，不用害怕警察，不會因穿黑衣和戴口罩而受歧視，就已很好。

至於阿明和阿強，記者已與她們失去聯絡。

憑你地？ 收得皮啦